你们很美，但是很空虚

网上充满了各种各样的室内装修图，美得能把人眼珠抠出来。今天，某人问我，你怎么那么淡定呀我每次看到这种照片就受不了了你咋那么淡定啊啊啊。它们真的很好看，我只是太累没力气对着它们流口水。它们不真实啊。我的家，我的dream house都在我的手上。痴痴望着这些照片的精力，我更愿意来爱惜这双手。大家向往这些完美的家，其实是羡慕用双手建设它人，如果这些东西做做梦就可以从天而降，没有人会向往它们，没有人会尊重它们，它们很美，但是很空虚。即使有人能轻易获取它们，他们不会知道它真正的好；真正梦想它们的人，更不愿意轻易获得它，这是对梦想的玷污。记着网上看来一句话：梦想，请你晚一点实现，我希望更有资格的拥有你。“你们很美，”他继续往下说“但是很空虚，没有人会为你们而死，没错，一般过路的人，可能会认为我的玫瑰和你们很像，但她只要一朵花就胜过你们全部，因为她是我灌溉的那朵玫瑰花；她是那朵我放在玻璃罩下面，让我保护不被风吹袭，而且为她打死毛毛虫（我留了两只好让它们变成蝴蝶）的玫瑰；因为，她是那朵我愿意倾听她发牢骚、吹嘘、甚至沉默的那朵玫瑰；因为，她是我的玫瑰。” ——《小王子》